**41**是[40与](../Page/40.md "wikilink")[42之间的](../Page/42.md "wikilink")[自然数](../Page/自然数.md "wikilink")。

## 数学性质

  - [中心正方形數](../Page/中心正方形數.md "wikilink")
  - 不可以表達成\(|2^x - 3^y|\)的最小的數。
  - 兩個連續[平方數之和](../Page/平方數.md "wikilink")：\(4^2+5^2\)
  - 1/41 = 0.<u>02439</u> ...
    有底線的部分為[循環節](../Page/循環節.md "wikilink")，其循環節長度為5。
  - 41是[循環單位](../Page/循環單位.md "wikilink")11111（連續5個1，其中5是質數）的因數，\(11111=41 \times 271\)

## 在科学中

  - [鈮的](../Page/鈮.md "wikilink")[原子序數](../Page/原子序數.md "wikilink")\[1\]

## 在人类文化中

  - [日本第](../Page/日本.md "wikilink")41代[天皇](../Page/天皇.md "wikilink")[持統天皇](../Page/持統天皇.md "wikilink")

## 在其它领域中

## 参考文献

[Category:整數素數](../Category/整數素數.md "wikilink")

1.  [Royal Society of Chemistry - Visual Element Periodic
    Table](http://www.rsc.org/periodic-table)